Twitter與Facebook相繼關閉大量中國帳戶，股價隨即分別上升2.8%及1.3%

Twitter 昨（19）日公佈了其公司的最新措拖，就香港修例法案而引起，針對「散播虛假訊息」的中國用戶進行帳戶停權的動作。官方表示，他們對 936 個帳戶進行了停權，並稱這些帳戶「散播虛假訊息」的目的是「在香港製造政治不和，包括破壞當地的合法性和政治抗議運動」。

在 Twitter 公開消息後，Facebook 便宣佈他們已效法 Twitter 的做法，相繼關閉了 7 個專頁、3 個群組及 5 個用戶，Facebook 稱約有 15500 個用戶關注了上述的專頁，其中 2200 個用戶更是已經加入了群組。

眾所周知，雖然中國內部的審查機制令網民無法從正常和合法途徑登上 Twitter 及 Facebook，但中國網民依然能靠俗稱「翻牆」的 VPN（Virtual Private Network）技術連接到相關網站。根據 Twitter 的估計，大約有 20 萬名透過這套方法登上他們網站的中國用戶，並且 Twitter 宣稱這些用戶都是「垃圾訊息」最頻繁的來源。

在兩間公司陸續釋出有關的消息後，昨日 Twitter 於納斯達克美股市場高收 41.88 美元，Facebook 則取得高收 187.5 美元成績。均創近 5 個交易日高位。

較早時間，香港網上討論區亦傳出 Facebook 針對香港用戶進行停權的消息，當時網民反應激烈，斥「用了多年 Facebook 都相安無事，突然停權不是巧合，而是封鎖消息」，認為 Facebook 方面協助中國政府「滅聲」，封鎖香港市民的反對聲音。而 Facebook 當時並未有對事情回應，只是表示若用戶認為帳戶被誤封可以申請重新審查。網民若不幸被停權，務必先留意相關服務條款，查看是否違反某些規條，若有疑問亦應先查詢官方。

股價同中國用戶數量呈一定反比關係

Facebook 驚人轉場
先學Twitter捉d魚毛蝦仔

twitter bam咁多個 佢先bam得個幾個

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

Facebook 便宣佈他們已效法 Twitter 的做法，相繼關閉了 7 個專頁、3 個群組及 5 個用戶

香港個d藍絲Post都未搞

垃圾人種岀產垃圾

Twitter根本少中國客路驚閪

近排先大力落廣告

Facebook扮做嘢

連登幾時學twitter拒絕5毛
光復連登

[外國勢力] Twitter同Facebook開始block五毛account